「有願望，當然都有副作用」願望快車

一年半前，我係查斯特理學院（Chester Science School）研發左一種藥物，叫願望靈。

願望靈係一種特效藥，能夠滿足你眾多既願望。基本上，只要你講得出既，都實現到。

不過講到明特效藥，就有一定既副作用。至於副作用係啲咩，就因人而異。因為唔同既人有唔同既身體狀況，所以願望靈都會有唔一樣既成份配方。所以呢，就算唔同既人有同一個願望，副作用都可以好唔同。

我舉個最簡單既例。

例如我同你既願望就係發達，但因為我同你既DNA編碼都唔一樣，所以我既副作用可能係發左達之後會成日感冒，而你就可能係發左達之前會識到女朋友咁樣，可以好唔同，可以完全係兩回事黎。

係當我正正式式，成功研發到願望靈既時候，我其實真係好驚喜，因為我真係無諗過呢種咁天馬行空既藥物係會成功面世。我直情覺得呢種藥物係我生涯入面最令我有成就感既研發。

但我作為科學家，我其實無乜特別野想追求；我最大既心願，都係將自己既科研成果回饋返社會，等社會可以享受比以前更進步，更便利既生活。

如今我有願望靈，我可以實現我既理想，利用願望靈去令社會願望成真，幫助唔同既人實現唔同既願望。

而我既計劃係咁既：

我打算周圍走，隨機實現人既願望。而選址會係矽谷，因為當地高科技事業雲集，當地人應該都會有相當宏大既願望，

但係，我唔係見到有人有願望，我就會俾願望靈佢。我都會睇下佢適唔適合服用願望靈，我先會俾願望靈佢。例如話我都要睇下佢願望係咩啦，同埋佢心理狀態適唔適合先既。如果佢話要用願望靈去殺人而唔洗坐監，咁就唔得啦。

所以，我會帶埋加普頓先生，一位我係南加州大學認識左九年既社工老友，去進行臨床輔導，以讓我了解參與者既心理狀態，同埋準確了解佢地既願望

加普頓先生係聽完我呢個計劃之後，佢話呢個計劃好有理想，佢亦都願意跟隨我周圍咁走；佢話矽谷呢個選擇好好，唯一美中不足既係當地人比較凡事親力親為，而且佢地亦相對有能力去實現願望，所以倒不如去一啲相對較懸殊既地方，去幫助一啲相對無能力去實現願望既人。而且願望唔洗咁單一嘛。

所以，我地最後既選址係威士蘭鎮（Richland）。

……而家我需要既，係一部美國式旅行車，等我同加普頓可以周圍走。

而且，車裡面要擺放一部願望靈配方分析器，一個人工智能決策樹程式分析副作用。

一個腦電圖儀器。

仲有一張可以令參與者放鬆落黎既舒適按摩椅。

之但係，願望靈始於係一件好天方夜譚既事。為左可以減少人地對我地既戒心同誤會，我地會係旅行車安裝喇叭，播返一啲輕鬆既音樂咁樣。

同埋為左令人地覺得我地係專業，我地特意係旅行車既前後左右都整左啲英文字水印。並將旅行車改名做The Quick Wish——願望快車。

但話說願望靈其實係我既意外研發，我原本要研發既，其實唔係願望靈……

大概去返一年半前左右，當時我係理學院研發緊一隻新型感冒藥。

係我差唔多完成藥物成品個陣，我放緊假既同事，查理，帶埋佢八歲既仔仔本傑明黎實驗室探我。

「喂，今日你無Duty喎。」我搞緊配方分析結論個陣，查理突然走入黎實驗室。我即刻打左個突。

「無呀，太太今日放假嘛，咁岩仔仔又話想睇下大學點既樣，所以咪一家親去左去大學後山個到燒野食，順便帶佢黎大學周圍走囉。」查理幾時都咁好笑容，「本傑明，呢個係你爸爸既朋友，賴恩。」

「哥哥你好。」

佢個仔仔真係好得意，好有禮貌。

「係呢，你成個月無放過假啦喎……」查理望住分析機問起我。

「無呀，走唔到欸……成張List入張都死左係Dextromethophan到。」我都俾隻感冒藥研發搞到自己感感地冒。

「Carbinoxamine就OKAY既？」

「OKAY既。」

「……」

「唉……」

「係咁架啦。做科研第一件事就係要學識面對挫折，之後先去學科研。」

「……」

「諗唔到咪出去行下囉，呢到空氣咁唔流通……得啦！本傑明！我話左唔買！」佢仔仔係咁係到求爸爸買美國火車大模型俾佢真係好搞笑。

「唉，聞到你陣燒野食味啦……多謝你啦。」

「係囉，一齊過黎燒下野……本傑明！唔好亂掂！喂唔好食呀！」

「噢！慘……」

本傑明將我擺係實驗盒上面既半製成感冒藥當左糖咁黎食，仲要一次過食左五粒咁多。

我地望到眼都凸埋。

靜哂。

「我去攞牙刷幫佢扣喉！」我即刻拿拿林搵啲野幫佢仔仔吐返粒感冒藥出黎。

咁你咁樣食左粒半製成藥，可大可小架嘛

「本傑明！你可唔可以曳少陣呀！？」

「……」

「呢啲唔係糖黎架！」

「……」

「你咁樣一陣入醫院架啦！」

死啦，我搵下搵下先醒起實驗室無啦啦點會有牙刷呢樣野。

「……」

「你成日咁樣媽媽都會好擔心你架知唔知呀……」

「……」

「……」

「喂……點解會有枝自慰棒係到架……」 我細細聲口嗡嗡。

「搵唔搵到呀？」

「搵到！……不過……對你個仔……個口黎講……粗左啲。我再搵搵。」我望返望查理，再擰返轉頭不斷搵。

「……好好好。」

「爸爸……買模型俾我……」點解仔仔呢個時候仲會有心情叫爸爸買模型俾佢架？

「而家買！」

吓！？

「賴恩，我地去買模型先，拜拜。」

「喂！喂喂！」

我搵都未搵到野幫佢個仔扣喉，我起都未起返身，兩父子就出左去。

咩事？

你個仔連藥都未吐返出黎，你仲有心情帶佢去買模型？你同我講笑咋嘛？

我望住枱上面，個個淨返低兩粒感冒藥既實驗盒。我除左愕然到坐左係到，就係眼光光咁坐左係到。

咩料呀？

第二日，查理返返黎實驗室個陣好開心咁同我講話買左美國火車大模型俾仔仔。

仲要一次過買左四款咁多，洗左成萬蚊。

「吓！？」

「仔仔鍾意既我都會滿足佢。模型之嘛。」

「但、但你之前話模型呢啲野……」

「之前還之前嘛。個仔想要既，我有能力既點解唔俾佢？」

「但你洗左成萬……」

「錢呢啲浮雲黎既啫。最緊要我小朋友開心。」

錢、呢、啲、浮、雲、黎、既、啫……呢句說話我真係講唔出口。

「……係啩。」

「喂你尋日Dextromethophan個結論點呀？」

「還好啦，仲搞緊……」

「……係喎！你仔仔點呀！？佢尋日……」

「呃！佢無事喎，老虎都打死幾隻呀佢！買左模型就係咁……」

「吓！？」

但我覺得成件事依然黎得好突然。首先係佢仔仔亂食左啲感冒藥，之後我就搵牙刷幫佢個仔扣喉。但係咁既情況之下佢老豆就突然走去話買模型。成件事真係好無邏輯。

真係咩事？我望望佢，再望望個實驗盒……淨低兩粒藥丸……佢食左五粒……四款模型……真係發生咩事？

「做咩呆哂咁呀你？」

我拎起個實驗盒，好仔細咁望住裡面既半製成藥丸，思考左好耐好耐。

真係發生左咩事？

由查理入黎實驗室搵我既時候，我地講起Dextromethophan個結論好麻煩……跟住本傑明係咁叫查理買模型……我地再傾左陣……本傑明食左啲半製成藥丸……我去搵牙刷……搵到枝自慰棒……然後查理即刻去買模型。

唔通查理俾枝自慰棒嚇親？無理由呀，佢都見唔到枝自慰棒。

又唔通佢驚佢個仔會出事，所以買定模型滿足佢最後既……痴線！

咁唔通同啲藥有關？但呢個世界上邊有啲咁古怪既事呀？

唔係啦，我都係攞啲藥去做分析好啲。

大概一個月之後，我得到分析既詳細報告，發現呢隻感冒藥存在左四種唔應該存在既成分。

但我從來都未見過呢啲既化學元素，亦都唔知佢係咩黎，就算我上網查我都查唔明，所以我就咁叫佢地做元素1、2、3同埋4。

我再將呢四種元素提煉同分析，最後發現原來呢四種元素混合起黎既時候，係會影響人體賀爾蒙既分泌，從而發出一定既信息素（Pheromone）去改變人類既行為模式。

仲有喎，原來唔同濃度既組合，又會有唔同既信息素。即係話，如果我只要調整一下元素1、2、3同4既濃度既話，咁我就可以唔同程度地影響人類既行為？

我再用多三個月時間分析，發現原來元素1係會影響大腦思想區域，而元素2、3、4同DNA編碼排列有互相影響既關係。

當我見到呢個關係之後，我即刻將佢地分類。元素1就係元素A，而元素2、3同4，就係元素X、Y同Z。

為左證實以上既野，我即刻本著科學家精神，二話不說食左第一粒感冒藥。結果第二日真係有個女同事走黎話我知枝自慰棒係佢，但佢就無係預期之內係我面前跳返Part舞。

我係見到呢一切事實之後，我開始肯定我既假設，但就硬係覺得差啲野，因為有啲野無係預期中實現。

諗到呢到，我諗返起一樣野……個陣時本傑明佢想買模型，仲食左五粒感冒藥，咁如果照我推測，查理應該會買五款模型俾佢，因為五粒感冒藥就會有五種行為模式嘛……但最後佢老豆就淨係買左四款。

推推下，我即刻跟返個個半製成既配方製造多十粒藥出黎，然後抽取自己既頭髪組織做DNA分析，再根據DNA編號去調整元素X、Y同Z既濃度，最後根據我腦電波頻率既紀錄去改變元素A既濃度。

最後，個女同事唔單只認左枝自慰枝係佢之餘，佢仲走左上我張實驗枱到跳舞，第日我仲要特登攞支消毒火酒徹徹底底咁抹返乾淨張枱佢。

……咁我明啦！如果我諗歪啲……講笑啫。如果我真係根據返呢個配方去做感冒藥，咁我食左之後，我咪做乜都得？

我諗到呢到，我忽然覺得自己真係好犀利。我再諗，如果，真係食左粒藥，就做乜都得，咁我食唔食好呢，咁我做咩好呢？

但我諗左成個下午，我最後都冇同自己講話想發達又盛，我最後都係同返自己講，我想成為一個出色既科學家。之後，我再改變元素X、Y、Z同A既濃度，乾脆食左我真真正正既第一粒感冒藥——願望靈。

但係我食完之後先諗返起，呢隻藥係咪……都有一定既副作用呢？

點樣先知道有無副作用？

如果真係有副作用，咁……我會有咩副作用？我仲要食左成三粒咁多……

死啦……

＃2

上車、

撻匙、

Let’s Go！

「加普頓。」

「嗯。」

「估唔到威士蘭出面個沙漠都咁靚。」

「嗯，仲好熱。」

「嗯！？呀係喎，唔記得你好怕熱添。」我而家先醒起架車無開冷氣。

我開返先。

「而家距離威士蘭仲有五十七公里，應該行多一個鐘就到架啦。」我望一望個GPS。

「查理知唔知呢件事？」

「嗯。佢知。」

「佢點欸？」

「佢？佢初初覺得成件事好怪既，但聽聽下又好似無乜聲氣。」

「或者佢都支持你呢。」

「唔知佢。」

「查理係咁架啦，份人唔聲唔聲咁。」

「……」

「最緊要佢無反對啫。咁當佢支持你啦。」

「咁樂觀……噢！著燈……」

我地最後停低左係一個距離威士蘭約莫二十公里既油站。

我係油站便利店買左罐冰鎮汽水，加普頓就走左去柯殊殊。

啊……

我望住我地部願望快車，飲左啖汽水，真係好冰涼。

嗯！

三十幾度深夏，係架車焗左咁耐桑拿，呢一下冰涼可以話係將一切既沉重徹徹底底咁釋放出黎呀。

當我舒服返既時候，我望住願望快車，開始係到幻想我地會遇到啲咩人。

你話會唔會有啲人既願望就淨係想發達呢？如果佢想發達，咁副作用會係咩呢？會唔會係發完達之後毫即刻魂歸天國呢？但咁又好似好衰咁。

又或者會唔會有啲男仔既願望就淨係想追到女仔呢？副作用會唔會係……

不過，如果個個人係我既話，我諗我既願望依然會係成為一個出色既科學家。咁加普頓呢？佢又有啲咩願望呢？會唔會又係做個出色既社工教授呢？

講起加普頓呢個人，佢真係最支持我既人。由佢聽到呢個構思之後，佢係第一個無笑我既人，而且仲好快咁答應左我。當然，查理都無笑我，但佢對呢樣野其實幾冷淡，我完全唔覺得佢支持我，即使加普頓點樣講佢係個好人都好。

「老友，最新型號欸？」

「呃！？」

係我諗諗下野個陣，突然有個等滿油既司機朋友落車走過黎。

「呢款旅行車喔，幾實在幾靚呀。」佢除低墨鏡，講得好高興咁款。

「嗯。所以我買左佢。」

「車身都好簡潔呀。白雪雪。」佢望落似三四十歲。

「多謝。你架吉普車都好有型。」

「蛤……The Quick Wish——願望快車？……」佢好好奇咁行近我地部旅行車。

「噢！我好鍾意呢個水印。」我對願望快車呢個名好滿意。

「願望快車……新廠黎？未聽過既。」

加普頓終於笑笑口咁返返黎。

「新廠？」我有啲唔明。

「型號名？」

「哦！唔係。計劃名黎。」我終於明佢講乜。

「計劃名？」

「嗯。你想唔想試下？」

「咩計劃黎？」

「蛤、我同我老友加普頓打算去威士蘭鎮，幫人實現願望。」我望一望加普頓，會心微笑。

加普頓對返我點頭。

「噢！你地係外地人？」

「嗯。」加普頓微笑點點頭。

「你係……美州人？」

「霍普蘭人。」

男人即刻大笑，再俾個擁抱我。

佢真係好熱情，好有禮貌。

「你係威士蘭人？」我問。

「係呀。」男人大笑點頭，口吻好似飲醉酒咁。

呢次真係出門遇貴人啦。

「噢！威士蘭聽講都好多名勝呀。」

「我地威士蘭無咩好睇架咋。邊有霍普蘭又運河又藝術。」佢講到我有啲為自己家鄉驕傲。但我依然相信威士蘭係個好好既地方。

「蛤、多謝你先啦。」

「老友你度完假黎？」加普頓問。

「係呀，我去完我爸間度假屋，度完假。你好眼利呀。」

我估加普頓應該係見到男人架吉普車上面綁住好多燒烤用具，又帳篷又盛……

「好正呀……」

「嗯。係啦，你幫人實現啲咩願望？」

「欸？」

「你話黎威士蘭實現願望嘛……」

「噢！係！」

「咁你點實現啲咩願望！？」

「咩願望都得。」

「咩願望都得！？」

「嗯。」

「如果我話我想發達呢？」——真係有人願望就淨係發達。

「得！」

「咁你點幫我！？」男人講到笑笑口咁，似乎佢唔係好信。

「透過科學。」

「……欸！？」男人靜左一靜，之後即刻聲音變小，音調提高。

「透過科學。」

「透過科學？」佢把聲再提高。

「嗯。我地有一種藥物，叫願望靈。我地可以利用願望靈黎去實現你既願望，但會有……」

「願望靈？」男人笑左一笑，但我唔覺得佢係因為出於好奇。

「……嗯。你要唔要上黎試下？」

留名支持